[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( 3^{ 2} times 9^{ frac{3}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_2 48 log_2 3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "함수 ( y cos frac{x}{3} ) 의 주기는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 pi )",
        "choice2": "(3 pi )",
        "choice3": "(4 pi )",
        "choice4": "(5 pi )",
        "choice5": "(6 pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 times a_6 64 )일 때, (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim_{{x to 1^+}} f(x) + lim_{{x to 1^ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(0 < theta < frac{ pi}{2} ) 인 ( theta ) 에 대하여 ( cos theta times tan theta frac{3}{5} ) 이 성립할 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{5} )",
        "choice3": "( frac{7}{10} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{9}{10} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 + a_6 25 ), (a_8 23 )일 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (y 3^x )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (m )만큼, (y )축의 방향으로 (n )만큼 평행이동한 그래프는 점 ((7, 5) )를 지나고, 접근선의 방정식이 (y 2 )이다. (m + n )의 값은? (단, (m ), (n )은 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "ABC에서 각 BAC θ (0 < θ < π) 일 때, 삼각형 ABC의 넓이가 1보다 크도록 하는 모든 θ의 값의 범위가 α < θ < β일 때, 2α + β의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} pi )",
        "choice2": "( frac{4}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice4": "( frac{5}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{11}{6} pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( sum_{n 1}^{10} frac{1}{ {f(n) }^2} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{11} )",
        "choice2": "( frac{19}{22} )",
        "choice3": "( frac{10}{11} )",
        "choice4": "( frac{21}{22} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "곡선 ( y f(x) )의 접근선이 곡선 ( y g(x) ), ( x )축과 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 곡선 ( y g(x) )의 접근선이 곡선 ( y f(x) )와 만나는 점을 C라 하자. 삼각형 ABC의 넓이가 6일 때, ( p )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( log_2{5} )",
        "choice3": "( log_2{6} )",
        "choice4": "( log_2{7} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} log_2 a_n & text{(} n이 홀수인 경우 ) 2^{a_n + 1} & text{(} n이 짝수인 경우 ) end{cases} ] 를 만족한다. (a_8 5 )일 때, (a_6 + a_7 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "36",
        "choice2": "38",
        "choice3": "40",
        "choice4": "42",
        "choice5": "44",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "반지름의 길이가 2이고 중심각의 크기가 ( theta )인 부채꼴이 있다. ( theta )가 다음 조건을 만족시킬 때, 이 부채꼴의 넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{7} pi )",
        "choice2": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice3": "( frac{4}{7} pi )",
        "choice4": "( frac{9}{14} pi )",
        "choice5": "( frac{5}{7} pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(0 leq x leq 5 ) 에서 함수 ( f(x) log_3(x^2 6x + k) (k > 9) ) 의 최댓값과 최솟값의 합이 (2 + log_3 4 )가 되도록 하는 상수 (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 ((2n 5)(2n 9) )의 ( n )제곱근 중 실수인 것의 개수를 ( f(n) )이라 하자. ( sum_{n 2}^{8} f(n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f(m) ), ( g(m) )이라 할 때, ( p + frac{f(5)}{g(3)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 (0 leq x leq 2^{n+1} )에서 함수 (y 2 sin left( frac{ pi}{2^n} x right) )의 그래프가 직선 (y frac{1}{n} )과 만나는 모든 점의 (x ) 좌표의 합을 (x_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{6} x_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "122",
        "choice2": "126",
        "choice3": "130",
        "choice4": "134",
        "choice5": "138",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )은 (a_1 1, b_1 1 ) 이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} a_n + b_n, quad b_{n+1} 2 cos frac{a_n}{3} pi ] 를 만족시킨다. (a_{2021} b_{2021} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "중심이 (O )이고 길이가 10인 선분 (AB )를 지름으로 하는 반원의 호 위에 점 (P )가 있다. 그림과 같이 선분 (PB )의 연장선 위에 (PA PC )인 점 (C )를 잡고, 선분 (PO )의 연장선 위에 (PA PD )인 점 (D )를 잡는다. ( angle PAB theta )에 대하여 (4 sin theta 3 cos theta )일 때, 삼각형 (ADC )의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{63}{5} )",
        "choice2": "( frac{127}{10} )",
        "choice3": "( frac{64}{5} )",
        "choice4": "( frac{129}{10} )",
        "choice5": "(13 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 기울기가 ( frac{1}{3} )인 직선 ( l ) 이 곡선 ( y log_{4}ax ) 와 서로 다른 두 점 ( A(x_1, y_1) ), ( B(x_2, y_2) )에서 만나고, 곡선 ( y b times left( frac{1}{3} right)^x ) 이 점 ( A )를 지난다. 점 ( B )를 지나고 직선 ( l ) 에 수직인 직선이 골선 ( y b times left( frac{1}{3} right)^x )과 만나는 점을 ( C(x_3, y_3) )이라 하자. ( AB BC sqrt{10} )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( a, b )는 양수이고 ( x_1 < x_2 < x_3 )이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x_2 x_1 3 )",
        "choice2": "( x_3 x_1 2(y_1 y_3) )",
        "choice3": "( a^2 4^b )",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "첫째항이 ( b ) ( ( b )는 자연수)이고 공차가 ( 4 )인 등차수열 ( {a_n } )이 있다. 모든 자연수 ( n )에 대하여 ( left| sum_{k 1}^{n} a_k right| geq 14 )를 만족시키는 모든 ( b )의 값을 작은 수부터 나열할 때, ( m )번째 수를 ( b_m )이라 하자. ( sum_{m 1}^{10} b_m )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "345",
        "choice2": "350",
        "choice3": "355",
        "choice4": "360",
        "choice5": "365",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(10 cos frac{5}{3} pi )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( 4 leq x leq 2 )에서 정의된 함수 ( y left( frac{1}{3} right)^x + 1 )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 82
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(50 times log_{b} sqrt{a} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 100
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{n 1}^{10} a_n^2 10 , sum_{n 1}^{10} a_n (2b_n 3a_n) 16 ] 일 때, ( sum_{n 1}^{10} a_n (6a_n + 7b_n) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 221
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 [ lim_{x to infty} frac{f(x)}{2x^2} 1, quad lim_{x to 1} frac{f(x) 3}{(x 1)(x 2)} 4 ] 를 만족시킬 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( log|x 1| + log(x+2) le 1 ) 을 만족시키는 모든 정수 (x ) 의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. (가) (S_{2n 1} 1 ) (나) 수열 ( {a_n a_{n+1} } )은 등비수열이다. (S_{10} 33 )일 때, (S_{18} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 513
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 3 ), ( overline{AC} 4 )인 예각삼각형 ( ABC )가 있다. 점 ( B )에서 변 ( AC )에 내린 수선의 발을 ( D ), 점 ( C )에서 변 ( AB )에 내린 수선의 발을 ( E )라 하고, 두 선분 ( BD ), ( CE )의 교점을 ( P )라 하자. 삼각형 ( ABC )의 외접원의 넓이와 삼각형 ( ADE )의 외접원의 넓이의 차가 ( 4 pi )일 때, 삼각형 ( PDE )의 외접원의 넓이는 ( a pi )이다. ( 55a )의 값을 구하시오. (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "세 실수 (a(a neq 0), b, k )에 대하여 함수 (f(x) )를 [ f(x) begin{cases} ax^2 + (2b 3)x + a^2 3 & (x < k) frac{1}{3} ax^2 + (b+5)x + a^2 1 & (x geq k) end{cases} ] 라 하자. 함수 [ g(x) lim_{t to x^+} frac{|f(t)|}{f(t)} lim_{t to x^ } frac{|f(t)|}{f(t)} ] 에 대하여 두 함수 (f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ begin{cases} (가) 임의의 실수 ( alpha )에 대하여 ( lim_{x to alpha} f(x) )가 존재한다. (나) 두 함수 (y g(x) )와 (y 4 left| log_2 frac{x}{2} right| + 2 )의 그래프의 서로 다른 교점의 개수는 5이다. end{cases} ] ( k p + q sqrt{17}",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    }
]